\documentclass[12pt, letterpaper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem, amsfonts, indentfirst, float, amsmath}

\title{%
  Exercícios\\
  \large Matemática Discreta}
\author{Vinícius Mioto}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Unidade 2}

\begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{5}

    \item * Considere os seguintes predicados
          \begin{align*}
              I(x)    & \equiv x \in \mathbb{Z},          \\
              P(f, x) & \equiv  I(x) \Rightarrow I(f(x)), \\
              Q(f, x) & \equiv I(f(x)) \Rightarrow I(x).  \\
          \end{align*}

          Dê um exemplo de função $g: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ que

          \begin{enumerate} % [label=(\alph*)]
              \item não satisfaz o predicado $P(g,x), \forall x \in \mathbb{R}$\\
                    $g(x)=\sqrt{x}$
              \item satisfaz o predicado $\neg((P(g,x)), \forall x \in \mathbb{R})$ \\
                    $\neg(P(g,x)), \exists x \in \mathbb{R}$ \hspace*{1cm} $g(x)=\sqrt{x}$
              \item satisfaz o predicado $Q(g,x), \forall x \in \mathbb{R}$ \\
                    $g(x)=x$
              \item não satisfaz o predicado $Q(g,x), \forall x\in \mathbb{R}$ \\
                    $g(x)=\sqrt{x}$
          \end{enumerate}

          \newpage

    \item * Considere os seguintes predicados
          \begin{align*}
              L(f)       & \equiv \lim f(n)=0,                                             \\
              P(n,f,g,h) & \equiv  f(n)=g(n)(1+h(n)),                                      \\
              B(f,g,h)   & \equiv L(h) \ \text{e} \ (P(n,f,g,h), \forall n \in \mathbb{N}) \\
              A(f,g)     & \equiv B(f,g,h), \exists h: \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{R}.
          \end{align*}

          Dê um exemplo de funções $f,g: \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{R}$ que

          \begin{enumerate} % [label=(\alph*)]
              \item satisfazem $A(f,g)$ \\
                    $f(x)=1/x$ e $g(x) = x^0$
              \item não satisfazem $A(f,g)$ \\
                    $f(x)=2x$ e $g(x) = x$
          \end{enumerate}

    \item \# Seja $O(f)$ o seguinte predicado (onde $f: \mathbb{N}\rightarrow \mathbb{R})$
          $$
              (((n \geq k \Rightarrow |f(n)| \leq c), \exists k > 0), \exists c > 0), \forall n \geq k
          $$

          Avalie as seguintes proposições justificando cada uma, isto é, apresentando uma prova de se são verdadeiras ou falsas.

          \begin{enumerate}
              \item $O(n/(n-1))$,
              \item $O(n)$,
              \item $O(10+1/n)$,
              \item $O(\log n)$,
              \item $O(42)$,
          \end{enumerate}

          \newpage

    \item \# Considere os seguintes predicados
          \begin{align*}
              P_1(f,g,c,n) & \equiv |f(n)| \leq c|g(n)|,                    \\
              P_2(f,g,c,k) & \equiv P_1(f,g,c,n), \forall n \geq k,         \\
              P_3(f,g,c)   & \equiv P_2(f,g,c,k), \exists k \in \mathbb{N}, \\
              O(f,g)       & \equiv P_3(f,g,c), \exists c \in \mathbb{R}
          \end{align*}

          Para cada par de funçoes $f,g: \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{R}$ classifique as proposições abaixo como verdadeiras ou falsas.

          \begin{enumerate}
              \item $O(f,g)$, para $f(n)=n$ e $g(n)=n^2$
              \item $O(g,f)$, para $f(n)=n$ e $g(n)=n^2$
              \item $O(f,g)$, para $f(n)=n/2$ e $g(n)=n$
              \item $O(g,f)$, para $f(n)=n/2$ e $g(n)=n$
          \end{enumerate}

    \item \# Sejam $D(x,y,d)$ e $M(x,y)$ os seguintes predicados, respectivamente.

          $D(x,y,d): |x-y|<d$\\
          $M(x,y): x>y$

          Use os predicados $D(x,y,d)$ e $M(x,y)$ para expressar os seguintes predicados.

          $L_1(f,a,l): \lim\limits_{x \to a} f(x)=l$ \\
          $L_2(f,l): \lim\limits_{x \to \infty} f(x)=l$ \\
          $L_3(f,a): \lim\limits_{x \to a} f(x)=\infty$ \\
          $L_4(f): \lim\limits_{x \to \infty} f(x)=\infty$

\end{enumerate}

\end{document}